[重要］ 間諜程式LightSpy鎖定香港iPhone用戶 通過論壇放毒link展開攻擊

兩大資安業者卡巴斯基（Kaspersky）及趨勢科技不約而同地在近日警告，駭客集團自今年1月起就鎖定香港iPhone用戶展開攻擊，透過香港論壇傳遞新聞網站的連結，而這些新聞網站卻是由駭客所建立的偽造網站，目的是為了在iPhone上安裝LightSpy間諜程式。

卡巴斯基表示，駭客通常是很簡單地複製新聞網站的程式碼，然後建立一個假冒的新聞網站，再於網站上嵌入大量的攻擊程式，iPhone用戶只要造訪這些惡意新聞網站，不必點選任何內容就會被感染。

LightSpy是個模組化的木馬程式，允許駭客自遠端執行各種命令，例如取得裝置的通訊錄及通話紀錄、察看iPhone曾連結的Wi-Fi網路、掃描本地網路、取得瀏覽器歷史紀錄、竊取鑰匙圈（Keychain）資訊，甚至能取得來自手機簡訊、微信、QQ及Telegram的通訊內容。

值得注意的是，駭客所開採的漏洞都是最新的，因而危及iOS 13以前的作業系統，包括iOS 12.1與12.2。

而根據趨勢科技的調查，此一攻擊始於今年的1月2日，一直延續到今年的3月20日，遭到駭客利用的新聞標題則是與香港既定的抗議時程有關。

資安專家建議iPhone用戶最好升級到最新版本，而且要特別小心陌生的連結，就算看起來是連向熟悉的新聞網站，也應檢查該站的網址是否確實。

推

你呢條link 都唔按了

推 不要亂入link

有冇發現自己係第3個開同樣post嘅人

push